如煙

煙霧千變萬化，一時像輕盈的薄紗飄浮空中，一時像被捆綁而久的小朋友衝出空中，形成一面灰色的大旗。煙霧成絲，成縷，成片，成卷，在半空中停下腳步，又在半空中消逝。看著朦朧的炊煙，卻忘記薪柴在燃燒，才有如此奇妙的煙霧。

一縷縷青煙在半空中飄飄然地散步，擺脫高溫的熊火，忘卻熾熱環境生存的苦楚，來到無憂無慮的世間。煙霧繚繞，為烏黑的夜空披上一層神秘面紗，遮蓋羞澀的面孔，增添詭秘感。目光凝視著煙霧當中，試圖一手撥開，卻被源源不絕的煙霧所阻止，我想也敵不過這炊煙，撕不開這霧紗。懸掛在空中的煙霧，一時被風撕成碎塊，一時被趕上的伙伴會合，斷斷續續的分離、結合，像極了愛情，像極了纏綿不斷的關係，喚起往事的回憶。煙霧的刺鼻，彷彿在耳邊提醒我要擺脫往事，不再糾纏，放過自己。朦朧的煙霧之中，視線絕不清晰，但腦袋卻越清醒，清醒得知道要抹去往事，清醒得感到內心越來越孤獨。煙霧仿如一面鏡子，在朦朧之中更能看得清自己。

下起雨了，煙霧形成一個脆弱的帳篷，試圖保護正燃燒、努力的薪柴。可惜螳臂擋車，大大顆的雨水滴穿了煙霧，滴穿了千辛萬苦才組成的帳篷，入侵了正忙碌的柴火。高懸半空的縷煙，被壯碩的雨水狠狠擊倒，一些墜落在地上，一些體無完膚，徹底溶解煙霧。薪柴亦被淋得奄奄一息，雨水灑在薪柴身上，一命嗚呼，令薪柴再也燃點不起，再也無法散發出光彩。頭髮、衣裳也濕透，秋風吹得身體顫抖起來，和暖的火爐亦熄滅了，溫暖不再，但我卻想念自由自在的煙霧，想念熾熱的柴火，想念暖入火的溫度，但一切也不再復然。看著孤獨、死氣沈沈的火爐，彷彿看到自己一樣，默然知道往事只能回味，知道再也點燃不起火光來引導我回到過去的道路。既然往事只能回味，也無謂停留在回憶碎片，渴望能引著痛楚，踏過碎片，邁向未來。

炊煙的美，在我眼中是特殊、有意義。薪柴一直努力、忙碌地燃燒，燃燒出煙霧，就如人一樣，每個人背後都有其他人為自己努力、忙碌著，撐起你光鮮亮麗的表面。最鮮為人知的一定是父母，其次可能是終身伴侶、親人或朋友。煙霧彌漫，但我們不要被外在環境影響，不要被外界的價值觀蒙蔽雙眼，要時刻反思，反思自己的行為，反思要報答誰，要飲水思源、知恩圖報。世上一切都非必然，擁有著的固然是好，一旦被突如其來褫奪，已經太遲了，便會如炊煙一樣消逝，變得虛無。人生在世，一切都如炊煙一樣，時而灰濃，時而朦朧，時而飄然，可能一眨眼便消逝於眼前。

因給妳遞過火